梁振英 : 一如所料，暴力打、搶、燒、「公民抗命」和其他「攬炒」行動已經後繼無力，正在爛尾

fb截圖

香港文匯報訊（記者 甘瑜）持續4個多月的黑色暴力影響全港市民正常生活，市民反感度直線上升，煽暴派亦因此進退失據。全國政協副主席梁振英連日在facebook上發文分析，指出「禍港四人幫」之首的壹傳媒創辦人黎智英早前已「鳴金收兵」、外國勢力亦叫暴徒「勿失焦」，反映有關人等已怕暴力行動會令社會反感，但煽暴的「泛民」仍未肯割席，最終只會令自己尷尬，而種種暴行只會令「泛民」參選人寢食難安。他並預測，煽暴派會加碼抹黑特區政府和警方來轉移焦點，包括過期和重新包裝的指控，會層出不窮。

梁振英指出，一如所料，暴力打、搶、燒、「公民抗命」和其他「攬炒」行動已經後繼無力，正在爛尾。雖然黎智英一星期前已「鳴金收兵」，擔心暴徒暴行會流失香港和國際支持，影響下個月的區議會選舉選情，但已是後知後覺。

除了黎智英，美國國會議員克魯茲亦承認「運動失焦」，梁振英說︰「連美國人也注意到，要將這場運動正義化，將暴徒英雄化，機會是零。」

「泛民」不割席 立場變尷尬

他直言，群眾運動易發難收，「成為棄卒的散兵游勇對被人呼之則來、揮之則去，當然心有不甘，繼續流竄商場、學校和街頭，破壞『死物』，衝擊香港人的正常生活，接下去，擦槍走火的可能性不能排除。」同時，「泛民」仍然不敢也不肯和「勇武」割席，「每日仍會有不少市民依賴的『死物』死不復生，這些『死物』都是令『泛民』參選人寢食難安的控訴。」

梁振英形容煽暴派的處境︰「『泛民』至今不敢和暴徒割席，但水不斷在退，到腰間了，站在水中的『泛民』沒有穿褲子，他們有三個選擇，一是如果不怕滅頂之災，可以往深水處走；二是原地不動，讓水退的規律將他們的醜態展現；三是找個機會，自圓其說一番，然後投降上岸，到時，他們的手會放在哪裡？肯定不會用來蓋住一隻眼睛。」

雖然稍為清醒的人都知道應該收手，但梁振英指出，黎智英另一方面仍用報章文宣繼續散播仇恨，以爭取更多的選票。他預測，未來煽暴派會加碼抹黑特區政府和警方，「創作力度會加大」，除了「浮屍案」、中大女生「被性侵案」等國際笑柄外，「各種各樣對特區政府和警方的指控，包括過期和重新包裝的指控，會層出不窮。」不過，梁振英亦指出，《蘋果日報》上只剩下賣移民樓盤的廣告商，相信香港人不會張口被《蘋果日報》餵「傻仔藥」。

另外，就煽暴派最近一再聲言香港無普選是中央政府違反《中英聯合聲明》，以此去轉移視線、為自己爭取支持，梁振英亦發帖表示，聯合聲明只是規定行政長官「由選舉或協商產生」，並沒有要求由普選產生，「因此即使中央政府明天宣佈下次行政長官產生的方式，改變為協商產生，也不會違反聯合聲明。因此有某些香港政客向國際社會指『沒有普選，就是中國政府違反聯合聲明』，這說法完全是誤導。」

http://paper.wenweipo.com/2019/10/14/HK1910140015.htm